Nogmaals: ik ben zwaar in de schulden zitten, - heel zwaar voor me, die inmiddels geen verwachtingen,--en ik zijn gefokt om geen bellen, en ik ben geschikt voor niets."
"GOED, GOED, GOED!"
Herbert beklag.
"Zeg niet geschikt voor niets."
"Wat ben ik?
Ik weet maar één ding dat ik geschikt voor, en dat is voor een soldaat.
En ik hadden moeten gaan, mijn lieve Herbert, maar voor het vooruitzicht counsel met uw vriendschap en genegenheid."
Natuurlijk Ik brak er: en natuurlijk Herbert, dan neemt een warme grip van mijn hand, twijfelden.
"Hoe dan ook, mijn lieve Händel," zei hij thans, "soldiering gaat dus niet.
Als u daartoe dwong mecenaat en deze gunsten, ik veronderstel dat je zou doen met een vage hoop op één dag afbetalen wat u al gehad.
